-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript

Ответ 1: 
AJAX - это набор методов разработки, позволяющих веб-приложениям работать асинхронно — обрабатывать любые запросы к серверу в фоновом режиме.

-----------------------------------------------------------------------